<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao Tipo="PL" Numero="1992" Ano="2007">
  <idProposicao>366851</idProposicao>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <Ementa>Institui o regime de previdência complementar para os servidores públicos federais titulares de cargo efetivo, inclusive os membros dos órgãos que menciona, fixa o limite máximo para a concessão de aposentadorias e pensões pelo regime de previdência de que trata o art. 40 da Constituição, autoriza a criação de entidade fechada de previdência complementar denominada Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal - FUNPRESP, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Institui o regime de previdência complementar para os servidores públicos federais titulares de cargo efetivo, inclusive os membros dos órgãos que menciona; fixa o limite máximo para a concessão de aposentadorias e pensões pelo regime de previdência de que trata o art. 40 da Constituição Federal; autoriza a criação de 3 (três) entidades fechadas de previdência complemen-tar, denominadas Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-Exe, Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal do Poder Legislativo - FUNPRESP-Leg e Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal do Poder Judiciário - FUNPRESP-Jud; altera dispositivos da Lei nº 10.887, de 18 de junho de 2004; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Regulamenta o § 15 do art. 40 da Constituição Federal de 1988 - Emenda Constitucional nº 41, de 2003 - Reforma da Previdência.
</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <DataApresentacao>11/09/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 64 CF</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="12/09/2007">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Seguridade Social e Família; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD) - Art. 24, IIProposição Sujeita à Apreciação Conclusiva pelas Comissões - Art. 24 IIRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Regulamentação, Constituição Federal, Reforma Previdenciária, criação, entidade fechada, Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal, contrapartida, patrocinador, União Federal, Autarquia, Fundação, beneficiário, servidor público federal, cargo efetivo, inclusão, membros, Judiciário, Ministério Público, (TCU), participação, alíquota, contribuição previdenciária, percentual, remuneração, data,  ingresso, opção, prazo determinado, previdência complementar, fundo de pensão, equiparação, limite máximo, pagamento,  benefício previdenciário,  aposentadoria, pensão previdenciária, Regime Geral de Previdência Social, garantia, servidor, optante, anterioridade, implantação, cálculo, diferença, média artimética, fator de conversão, atualização, (IPCA), tributação regressiva, imposto de renda, adesão, Estados, (DF), Municípios, critérios, organização administrativa,  membros, conselho deliberativo,  diretoria executiva, conselho fiscal, autonomia administrativa, autonomia financeira, empresa pública, concurso público, contratação, pessoal, empresa  administradora, recursos financeiros, parecer, Comissão de Valores Mobiliários, aplicação, fundos de investimento, fiscalização, controle, órgão regulador, previdência privada.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12618/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=501938</LinkInteiroTeor>
</proposicao>